% The Slide Definitions
\input{../templates/course_definitions}

% Author and Course information
\input{../templates/course_information}

% Presentation title
% TODO Change the topic of the lesson
\title{Vererbung und Module - Übung}
\date{25. November 2021}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Gliederung}
	\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
	\tableofcontents
\end{frame}
% TODO: Add your content right below here.

\section{Übung 1 - Referenzen}
\begin{frame}{Referenzen - Übung 1.1}
	\large\lstinputlisting[firstline=1, lastline=5]{../../exercise/exercise_06/ref.py}
	a = \only<1>{?}\only<2>{\alert{[ [1, 5], [1, 5] ]}}
	
	b = \only<1>{?}\only<2>{\alert{[1, 5]}}
\end{frame}


\begin{frame}{Referenzen - Übung 1.2}
	\large\lstinputlisting[firstline=8, lastline=12]{../../exercise/exercise_06/ref.py}
	a = \only<1>{?}\only<2>{\alert{[2, 3]}}
\end{frame}

\begin{frame}{Referenzen - Übung 1.3}
	\only<1>{
		\large\lstinputlisting[firstline=25, lastline=26]{../../exercise/exercise_06/ref.py}
		
		\large\lstinputlisting[firstline=20, lastline=21]{../../exercise/exercise_06/ref.py}
	}
	\only<2>{
		\large\lstinputlisting[firstline=15, lastline=21]{../../exercise/exercise_06/ref.py}
		
	}
	\textbf{Start:}
	
	a = [4, 5, 6]
	\linebreak
	
	\textbf{Ende:}
	
	a = [4, 5, 6]
	
	b = [4, 6]
\end{frame}

\section{Übung 2 - Vererbung}
\begin{frame}{Klassen - Übung 2}
	\begin{itemize}
		\only<1>{
			\item[\textbf{1.}] Definiere eine Klasse \codeline{Fahrzeug} mit folgenden Eigenschaften: 
			\begin{itemize}
				\item Attribute: \codeline{speed}, \codeline{preis}
				\item Methode: \codeline{hupen()} soll 'Huuup' ausgeben
				\item Methode: \codeline{info()} soll einen String mit Preis und Geschwindigkeit zurückgeben (!nicht printen sondern zurückgeben) 
			\end{itemize}
		}
		\only<2>{
			\item[\textbf{2.}] Füge eine weitere Methode \alert{fahren(dauer)} hinzu, die eine \alert{Dauer} entgegen nimmt. Sie soll die Distanz zurückgeben, die in der angegebenen Zeit zurückgelegt wurde. $(dauer * speed)$
		}
	\end{itemize}
	Überprüfe, ob die Klasse funktioniert, indem du mehrere Instanzen in einer Liste erstellst und alle \only<2>{\codeline{fahren()}}\only<1>{\codeline{hupen()}} lässt:
	
	\only<1>{\lstinputlisting[firstline=4, lastline=8]{../../exercise/exercise_06/class_list.py}
	}
	\only<2>{\lstinputlisting[firstline=4, lastline=9]{../../exercise/exercise_06/class_list.py}
	}
	
\end{frame}


\begin{frame}{Klassen - Übung 2}
	\begin{itemize}
		\item[\textbf{3.}] 
		Definiere die Klasse \codeline{PKW} und \codeline{LKW}. Beide sollen von \codeline{Fahrzeug} erben.
		Der LKW soll außerdem \codeline{hupen} überschreiben (anderes Geräusch ausgeben).
		
		\item[\textbf{4.}] 
			Erweiterung der Klassen.\linebreak
			\codeline{PKW}
			\begin{itemize}
				\item \codeline{\_\_init\_\_} überschreiben, alle PKWs sollen 30.000 € kosten und 180 km/h schnell sein
				\item zusätzliche Attribute: \codeline{personen\_zahl}
				\item \codeline{info()} Methode überschreiben: soll personen\_zahl mit ausgeben
			\end{itemize}
		
			\codeline{LKW}
			\begin{itemize}
				\item \codeline{\_\_init\_\_} überschreiben, alle LKWs sollen 200.000 € kosten und 80 km/h schnell sein
				\item zusätzliche Attribute: \codeline{laderaum}
				\item \codeline{info()} Methode überschreiben: soll laderaum mit ausgeben
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\textbf{Zusatz:} Definiere eine \codeline{Panzer} Klasse, die auch von Fahrzeug erbt. Panzer sollen 6.000.000 € kosten, 70 km/h schnell fahren und eine Anzahl von Munition haben. Außerdem soll ein Panzer \codeline{schießen} können, wobei Munition verbraucht wird. Ist keine Munition mehr vorhanden, so kann er keinen Schuss mehr abgeben. Beim Schießen soll zudem 'Feuer!' ausgegeben werden, wenn der Schuss erfolgt.
\end{frame}

\end{document}
